科大首推「技術為本」大數據課程

科大計算機工程課程副總監吳兆鴻稱，新課程可培養數據分析及應用力並重的跨學科人才。
1/1 科大計算機工程課程副總監吳兆鴻稱，新課程可培養數據分析及應用力並重的跨學科人才。
(星島日報報道)大數據應用日漸普及，各行各業對大數據人才需求若渴，科技大學今學年首推「數據科學及技術理學士」本科生課程，是首個以工程技術為本的大數據課程，計算機工程課程副總監吳兆鴻期望，學生修畢課程後，會有更多實際應用數據科學經驗。

首年取錄40學生

新課程由理學院及工學院合辦，並在今學年取錄首批學生，計算機工程課程副總監吳兆鴻稱，有意修讀的理學院或工學院學生，須在首年修畢指定學科，在升讀二年級時申請修讀數據科學與技術理學士課程，若獲得取錄，三年內須修讀一百一十二個學分，最後學生更須結合數學及工程的知識，完成期末習作。

吳兆鴻表示，今學年取錄四十名學生，料未來數年取錄人數相若。他說，隨著新式數據科學傳輸方式興起，不少公司都希望有數據分析師、數據科學專才等；而現時本地數據科學本科課程，側重商業方面的數據分析及處理，卻少有兼顧工程技術應用方面培訓，未必與社會接軌，期望通過新課程可培養數據分析及應用力並重的跨學科人才。

「新課程學生都來自理學院或工學院，已有一定數理基礎，二年級始會讓學生選修十個工程課程及七個數學課程，如數據管理、網絡安全、大數據開發及管理等。」

吳兆鴻稱，為讓學生有更多實踐經驗，會安排學生到公司實習，現與杭州同濟科技洽商實習事宜。科大理學院副院長梁承裕表示，學生畢業後可從事金融科技、網上零售等領域的工作，出路廣闊。

IT

又搞啲乞食科出嚟
大學根本係商業機構 盈利至上

shitty都有，仲可以jupas直入

只係將堆現有既course炒埋一堆

正想講
Cu 》 ust